喺紐約讀咗七年書 你問我答

有絲打叫我開
開定先
得閒答

廚房大概二百呎

喺紐約生活咗廿十年 你問我答

得閒食飯

依家生活如何

邊間大學

依家都仲係讀緊書
永遠覺得做學生係最開心
雖然都有壓力但係有得揀邊個唔想繼續讀書

邊個絲打叫你開

讀design 都係嗰幾間啦

屌你答完等於冇答

住左係日本4年 你問我答

#253

parsons

art school 係咪好多lgbt

都幾多

生活咗10年

生活無想像中咁多姿多彩
以前啱啱去嗰陣都幾期待

幾多歲？
住邊？
自己一個？
有冇鬼妹

25
Manhattan
係
唔會無鬼妹㗎喎朋友

幾錢租
想長留？
上過未

4000
其實唔想 我成日都返香港 始終爸爸媽媽喺香港 可能諗到我可以做咩就會返
我絲嚟

做咩係咁負皮我

都唔係嘅,初初嚟係會好想返HK
而家慣咗都覺得呢邊冇想像咁差
得閒又可以去外州玩吓

但係有時自己一個都幾孤獨 會好掛住屋企人
所以我到依家都係日日打俾父母或者facetime下佢哋

嚟咗幾耐?

同年，依家喺紐約住緊
巴打住Manhattans 有米喎

七年啦 不過我成日返香港

4000 usd? 洗唔洗咁貴

一路讀到三十歲

比上不足 比下有餘

Nyc係咁上下啦

有米
有冇roommate

無 我有潔癖 見到人整污糟我屋企我會發癲
為咗避免爭拗都係獨居好啲

住manhattan咁有米
midtown定downtown?

Central Park 附近

樓主 manhattan可以食飯喎 我成日經過

upper east

好呀 嚟搵我請你食飯
好少同學係香港人

難怪咁貴租…但你有冇返緊工?

無呀 我就係唔想返工先讀書

經過central park搵你食飯

黎緊會去nyc，有冇景點/餐廳推介

好！等你

樓主應該係千金之類

有冇身份
有冇另一半

緊火用咩出火？屌過鬼妹未？

樓主話佢係絲喎

我都係紐約返緊工
等閒食飯呀
想識多啲香港朋友

利申 窮加gay

我有時會行過Westfield. 點contact你先

Sky？ Via？ The Max？

炫富想點 冇人想知

downtown manhattan嗰頭?

亦冇人想知你窮

唔係吹水既連登仔

如果係fine dining我淨係食過jean georges同daniel
好食嘅但無乜特別
其實無乜推介 因為我都幾摺下
以前啲friend搞house party都會去下 依家真係返學放學返屋企
Sorry 巴打

Central Park
好有米

紐約好悶 LA正好多

住過香港邊度都悶架啦

Quality meats 扒房
可以試搵下日本omakase NYC幾出名
Chelsea Market
Brooklyn Bridge

唔係
真係比上不足比下有餘㗎喳
只係我父母真係好錫我會俾最好嘅嘢我
Single

絲

好呀 我都想識

你俾你tg我啦

+1 依家喺紐約做緊野，好想快啲揾份工過LA住

唔講咁詳細啦

Sorry

改埋個咁既user名 唔知想點
感覺只係喺度炫富

讀緊書住Manhattan 係非一般有錢
我之前Manhattan 返工，住flushing

個面咁貴治安實好好啦

識唔識渣車
空閒時間點過

World trade centre 果頭

我喺嗰頭返緊工喎

所以財爺都同大家講佢只係中產

買就話有姐

點解

我唔敢再去la
次次去都會有少少意外

Agger

紐約酒店好貴啊，我舊年去租車落NJ然後有兩日坐巴士去NYC玩，又唔算好遠

好幾間酒店泊架車要四五十蚊日，有間仲話要八十蚊日，好貴啊

大家咁話啦 小心被派帽啊
我都係入黎睇 咪睇下人地點生活咯
有錢既就唔比講嘢喇咩
佢講咩你都覺得炫富架啦

其實係因為我有喺化妝post share下嘢
有一排買化妝品買到癲 講笑咁講話就嚟破產
化妝post啲絲打叫我改
咁咪改囉 名一個姐都係
我一直都講緊自己只係比上不足比下有餘

天氣，同埋唔太鐘意紐約太污糟

唔係啦

LA 好乾淨咩

你開左呢個post實識到，當初嚟到一個人都係靠開post 識到班香港朋友先冇咁寂寞

又真係幾好
起碼啲secure會記得所以住客個名 見陌生人想入會打俾我confirm係咪真係我識嘅人

LA揸車咪ok, 唔洗頂紐約啲地鐵

nyc嘅地鐵真係污糟到極點,又有臭味

唔識呀
我真係路盲嚟仲要左右不分
我揸車一定係一個月炒一次嗰啲嚟

以前會去同friend飲下酒識下新朋友
依家寧願喺屋企畫畫煲下劇

有排都未到真係好有錢啦我

如果怕凍真係要去西岸就真嘅

唔知你講緊咩
MTA 世界第一

係紐約住左七年 你問你答

delay嚟講世界第一
今朝返工subway又賴屎

24小時通車
去邊度揾

唔賴屎先唔正常喎

係得呢樣好

有冇人真係諗住約出嚟食飯?

係呀 所以如果有好熟好熟哪朋友我會叫佢住我度

多謝你呀

我都讀左7年 半工讀
你比個租夠供兩個月屋

第一次去俾人拎錯咗個喼
第二次去我朋友架車喺highway爆軚

係呀 有時真係覺得好孤獨 個人都愈嚟愈自閉

Boston路過

但係凌晨搭會好驚

好呀

睇你搭咩線同邊區啦
入Bronx Harlem 真係不了

希望有機會搞連登唔知第幾次網聚

一齊加油呀巴打

嚟緊會唔會返香港玩

boston悶到痴線

夜晚既JZM車係最危險既

有冇人住SI?

我之前係philly NC生活過
Boston算係咁... 我要求唔多

之前有boston friend成日都嚟搵我

High school 讀咩
點去美國讀書

屎島

我都好葡萄可以係NYC生活嘅人
NYC好玩好多 熱鬧好多

好多人都係咁叫

冇佢地咁低質嘅應該

用緊咩電話plan

我係連登毒撚

以前試過俾nigga性騷擾
即刻狗衝走人

我今個星期又返

唔係啦 仲學緊

4000
死窮J 你都幾撚窮喎屌你

我遲啲都返 好撚期待
呢度冇啖好食

一年返幾多次

係咪處

中學喺香港讀
你想去美國讀啲咩？

其實唔係嘅 有好有唔好啦

應該無咁毒嘅

t-mobile 40嗰個

其實我覺得呢度啲嘢食都唔算太差

parsons 讀左幾耐？？
咩major??

無脆香雞翼！

你搞?

可能我學校偏僻 日日都係hamburger嗰啲

三四次

冇shakeshake薯條

自己煮啦

重點! 呢邊嘅M記真係唔好食
之前返hk第1件事就係食M記

名嚟姐 上面解釋咗點解要改呢個名

唔係

美國M記好撚貴

留名等樓主請食飯

咪第七年
之前fashion design 依家jewelry design

不了

係好嬲

咁癲
一陣UC 見？？

好難食

咁進取傾多排先啦

咁我咪真係被選中的少年

幾時畢業

我都算upper east呀
但唔洗4000$租

都係過節食下飯 唔係成日出去
新年果時飲左個茶

畢咗啦 又讀過姐

邊度會平啲我都唔想住咁貴

係咪留個名就有份

I mean 第二次畢業

我怕醜傾多陣先

食利口福 樓主應該請得起

有呀 3房呀 千幾蚊
6車線，但多數坐Q
456濕鳩車

456算好

嚴選最濕鳩路線

N D 最多蝗

7最多喎
平時搭開E R 7

聚會一齊食飯囉

7車就東北/福 N就福福 D就多台山
QB係健康唐人

好多台山福州大媽大大聲講電話
唐人街就一定會衝入去搶位坐

都係Boston路過

1234567
ABCDEFGJ
LMNQRSWZ

你就好
我一個sem reg左5門課 (為左快啲轉college)
老母都逼我返工 我當然同佢講返唔到
我自己靠IT有賺少少錢

大陸人先會講一門門課

書面語達人

就算d大陸人都係講一堂課喎

好多地方..睇你都淨喺會揀Apartment架啦
NJ Newport.. Brooklyn Williamsburg.. Brooklyn Atlantic Ave 果頭..都喺$2-3K

我都好想食脆香雞翼呀

絲打一定好靚

住Rego Park, 覺得個頭ok

住開upper east會唔會住呢啲窮撚地方

MTA真係痴撚線 試過等左半個鐘都唔黎 成撚日話2分鐘2分鐘

森林小丘

有冇巴絲住Brooklyn

再遠D..點睇樓主都唔會揀果頭

住過9年,之後搬咗

east new york揮手

Bensonhurst 窮撚係到

9成係sick passenger

East New York 聽落好似好恐怖咁喎

L車JJ

原來都唔少人住Brooklyn
我都係住Bensonhurst

好撚勇

幾錢租

有冇人住Queens

巴打得閒飲茶

識ge就好笑

哈哈 我依家仲上緊堂
上到6點

曾經住過得唔得?

住落唔錯 唔好夜返就得

我已經發現咗一個

巴打讀邊間

我都係

咁巴打而家住邊

好大機會又係識ge

個圈子有幾大呀 嚇我唔到ge

冇個識

屌那星呢度起碼我捉到5個響grp既人，但平時又唔見咁活躍

巴打唔會讀city tech掛

我係岩岩轉左過黎，家下響對面上緊Bio

邊有咁易識呀

同一間大學讀書真係唔奇

A巴你好

住Bensonhurst既有無人知道輝煌茶餐廳老細一家人而家點

搞到我都以為你識我

好似話退休??

唔識就好 幾驚

我覺得你估錯呢個

點改善英文
見到啲唔識既英文字點搞

個個都bk

講起真喺好掛住
果個椒鹽骨炒底真喺永世難忘

冇人係屎島

屋企人住橋頭留名

我都係知咁多only
而家樂其唔是唔好（除左貴D之外），但就係差咁D人情味

識唔識nicklau

岩岩搬過去 唔知路

Bensonhurst係咪冇拉麵食

好難食喎
不了

呢間其實都ok, 有時係bk諗唔到食乜就會去

可以去壽喜,係bayparkway 60幾街

港式野做得好既買少見少
樂其個Menu好努力咁想營造一種“香港feel”， 但我點睇都覺得好奇怪

唔知呀呢個我四堂都無一個識講中文
Btw我返二四 早8至5

你覺得csm定parsons勁啲

一開果時幾好食但最近食都覺差哂
碟腸粉得兩粒燒賣魚蛋
反而9龍冰室由差變番好

想試樂其沙爹牛麵 應該屌打九室 九室狗也不屌

個魚肉燒賣難食到我不能相信
叫好立克..D碎冰成粒米咁大

MENU好多其他野喺到

隔個禮拜食

好似話家姐唔想做
是但啦 其樂(定樂其)都食得下嘅

過幾日先spring 1
一至五

金雅都可以

真係唔知點解冇人買起佢D配方

九龍好似好唔乾淨既feel

有冇人join bensonhurst 食飯團

喺邊到？

19大道 86街 BK

都係86街上 bay 22 23咁上下

個PO喺咪比我地騎劫咗?

好明顯係
樓主都消失了

已變BK美食PO

鬼妹鬼仔係咪幾污糟？

墨仔污糟就真
不過反正紐約冇忽乾淨

瞓覺前唔沖涼
你話呢

覺得支那留學生點樣

Hello 痴線西sis
我住LA，有諗過嚟紐約讀master
但係生活費實在太貴

個時雨傘學校啲支那人衝晒出黎屌啲香港人
直接屌返佢地 中國咁好唔返去？

金雅d小菜幾ok

你想讀邊間
未必貴得過LA呀 睇你想住邊

LA 咪又係咁貴

小菜嘅話農家可以

食過一次 覺得麻麻

想問吓點解ny會污糟

住NY 可以省返D車錢油錢
不過會有嗅覺上嘅享受

仲有視覺上嘅享受

Columbia
有朋友喺嗰度讀同我講租金幾錢，再睇埋學費
不過個degree淨係讀一年

如果住紐約住邊區好啲？
thanks

點入學？
我係la讀緊design school
諗住讀完AA轉黎Parsons或者FIT讀BA

睇YouTube 會覺得鬼妹好乾淨
好好奇佢哋點睇清潔衛生

街上邊好多垃圾
地鐵成個路軌都喺垃圾 露宿者好多都喺係地鐵/地鐵站

有條街好出名 全紐約最臭嘅街 就喺唐人嘅集中點(唔喺唐人街)
有唐人嘅地方就會有魚檔 D污水青綠色蹟喺地下

數不勝數

一年學費幾錢

之前我有提過 近D Manhattan down/midtown 但冇咁貴
NJ Newport
Brooklyn Willingsburg, Atlantic Ave 果頭都好
$2K-3K月租

如果你搭地鐵見到成架車都係，但有一卡冇人，千祈唔好入去，因為一定臭到爆

LA還可接受
住慣咗

呢樣真,d流浪漢/癲佬整臭晒個車廂

突然醒起 黑鬼D雷鬼頭 同露宿者果陣味喺一樣
唔洗頭架佢地

Youtube同現實差咁遠
煮完野唔洗又有
入屋唔除鞋就咁撻上床又有
連床單同衫都可以唔洗

班支那人可能根本唔知雨傘係咩事
人云亦云 可能以為係佔領中國
爭取民主都屌 咁佢哋又去民主國家讀書

Btw 佢哋對住洋人係咪扮自己係香港人

我住midtown east 缺飯腳
利申：絲

2k-3k都ok喎
thanks!

有J絲?

呢個喺講Apartment.
如果你唔介意住House (姐喺人地買落成間 拎一層出黎租果D)
$1K-$2K 就有 不過遠少少 但地方大好多 Apartment地方好細

Rich

軟飯ok?

好多紐約人

利申：前downtown jj 搬左入long island

Long Island 邊到？以前住Suffolk

Exit 37
入city 返工好撚遠

仲有d黑鬼著褲著到跌晒落嚟,見到就覺核突

LIRR 37 唔算遠啦 我以前住 52

我仲成日入LI 除咗翻工唔方便 其他嘢好正

做乜咁睇唔開
Btw 我未坐過LIRR有機會都想坐下

揸車？

點睇parsons, cooper, pratt, risd
哩幾間係咪已經最好？

我都想

NYC JJ

有無long island city jj

係放工冇晒LIRR

SVA

cooper union 最好係免費, 唔知而家仲係唔係

想參加聚餐，留名

咁你都放好夜

好處係唔塞車
半個鐘車程就到

Tg 有個大gp
不過吹多過約

你幾點返先 495/278個交界好難唔塞

when

Link 呢？？

俾錢行隧道 59街橋 就避咗278

59街橋邊洗錢

2am

我打得衰

Hip Hop

無必要我都唔會行QMT
又唔係快好多

BaySide撚留名

seeking Hong Kong friends and career advise in NYC

大家已經無視左樓主個問答
btw bayside 間chimama好撚正

係紐約17年HR燃，係42街返工

jean georges真係普通

日日經，公司喺brookfield樓上

剛到紐約，約出來玩，好不

係咁掃，好似係咁見到tg谷 d人

我都係住upper east, 成日都覺得附近冇咩好食 嚟嚟去去都係得幾間日本野唔錯 都係住downtown多啲嘢食

得閒食金雅啦

NY 唔係好多連登仔姐

邊個tg谷啊，我都想入

work at 42 too but gonna resign this week. Pm me contact and dim sum sometime? I signed up lihk for this post no idea how to pm.

樓主可唔可睇一睇你D作品?

P.S. 曾經ART STUDENT，畸懂，才疏學淺

其實我都唔識

你地其中一個要post 自己tg出嚟

唔係掛 我覺得好正喎

11 Madison Park 就普通我覺得

至少個谷都有百人

你係咪揸NX??

My tg: j3j4nyc
Also you can join me if you like going to live music or grab some drinks from time to time

我成日去bowery ballroom, mh of williamsburg, brooklyn steel 呢d睇show, 多數一個人, indie band你啱唔啱

I usually go rockwood music hall or Baby's All Right. add me tg please!

嚟咗十幾年，住史島, wtc返工，有冇人想做個fd, 男女不拘, 紅巴

tg: everydayrobots

係

嘩rockwood BAR嗰d 再indie d喎

巴打應該聽得好偏

我聽日去bks睇deerhunter

EVP 叫普通？？？間野簡直完全對唔住佢既價錢！如果有人請我去EVP，我寧願自己比錢去gramercy traven

未去過
但我去開港式茶餐廳食野

好似都食過
另外我覺得迎賓（唔知有無寫錯）都幾好食
點心幾好食

嚟做野定讀書？

返屋企開個tg add你,我都係島民

Bayside 邊間茶記好食？
食過幾間都麻麻地

我講得保守啲
怕得罪人
Per Se 有冇試過？

樓豬已經消失左

岩岩抄低晒大家既名

你哋嚇親佢

感覺上sva係咁開分校搞臭自己個名，但唔知美國個間點

cooper仲係免費 美國佬真係好有米 比英國佬咁開學校法執硬

咁都估到邊個打邊個

我知你邊個 你唔知我邊個

Per Se 仲未。其實有好多好出名既餐廳都係麻麻哋。依幾間係我既心頭好（cp都好高）
manhatta
sushi nakasawa
gramercy traven
upstate
thursaday kitchen
raku （烏東超好食）
係咁多先，落車返屋企

Nakasawa 我反而覺得普通

個師傅好似我喺Seattle Kashiba 見過

嚟到New York 又係佢

加上我朋友去咗 Jiro Roppongi 聽咗啲嘢

請問有無邊位係響英國非 London嘅地方生活或讀書？

sushi nakasawa 點訂位??

之前想轉半額個時畀d學生屌到暈

我仲記得個時參加左佢地個saturday program最後個project係係佢門口塊地畫畫

Jm9 樓豬呢

sva d分校搞臭d分校名姐
sva個金漆招牌點整都整唔臭

唔怪得中文差左咁多
廿=二十
廿十即係二百年

叻喇

廣告：洛杉磯嘅朋友見到入嚟吹下水

有無去開industry / therapy?

留名學嘢。 有無啲好食，四十蚊以下一位 嘅推介

上邊見到一係 fine dine 或者平價美食

等restaurant week 囉

毒撚冇gay friend
可唔可以陪我去？

好似open table

Kik : aquafrog

食韓餐囉

迎賓ok呀 8大道個頭

好食過附近幾間

迎賓bk算最好食

我覺得翠苑好似好食d喎

呢個字點讀

J
好想去多次nyc 食多次Peter Luger

Agger 86街呢邊d茶樓

咁梗係，一個升都唔使畀到突然要畀錢喎，入面可能好多學生淨係畀得起生活費，如果係班學生㩒住學校咁佢地都幾好野。巴打又係art & design?

翠苑以前好食 而家迎賓keep得好d

有冇人食過SI入面間寶島?
個人覺得好食過迎賓同翠苑

住過紐約十年
已經逃離十年

幾時反HK?

有冇試過俾鬼佬歧視

拍過幾多次拖？幾多次係外國人？

曾經想入ART 但係最後無入到

太多BS
畫副畫又要寫詩又要剩
聽班友廢UP 成日係到互相鳩吹

感覺太惡心所以唔想讀

做野. 去到4月

同意

聽日搵你，頭先去咗jersey食飯

寶島算好食
利申住SI

住史島近邊到

中學係咪讀名校？
點解會揀紐約？同埋依間arts school?
係咪想做designer?
平時衣著打扮係點樣？
啲人性方面係咪電視睇到咁開放？
多唔多ONS/識咗冇耐就sex?

Ps 有時都會上網睇人地arts school嘅vlog

怕自爆唔答

朝早由central terminal 去 NYU 係咪搭metro好D

其實within manhattan 去邊都係subway 架啦除非太夜

exit 15

橋頭
我地係鄰居喎

食左腸未

請問subway 常唔常delay 🤦🏻‍♀️🤦🏻‍♀️
朝早驚遲到😭

日日delay

MTA
Delay是常態
準時是奇怪

讀書真係開心啲?
想快D搵到野做

利申：係NY 讀緊書

留學?

New Yorker遲到是常識吧

返左工就會想讀書架啦

專心讀都覺得正，但一邊搵工又好難跟住學校又要多workload 就

好想讀返書
留學生搵工真係會搵到好灰
利申上年grad 而家返緊工

讀art其實係美國係易搵工㗎算. 如果你識畫畫就仲易
之前公司外判一班固定既freelance 一個 job$3000 又自由.

準備加到$127 mta

真係好難搵 仲要讀乞食科

紐約生活危險嗎？

我問你唔答？

睇邊區同咩時間
自己警覺啲就得

係美國黎講算好安全下

真正連登富二代

RW 車唔差夜晚黎講
利申: 校友

朝早搭BDFM downtown可能會好d, W4 st 落. ACE, 6, RW, 個d 全部都係多人到仆街日頭. 行去Bryant Park 有得搭

有冇join amazon prime?

Parsons

NYC 差唔多全美最高犯罪喎

起碼槍方面好過好多洲 （好似係？）

唔合法唔代表啲人冇
同埋要偷野打劫洗乜用槍
見到你架車有袋爆你玻璃就得

其實呢個真係mindset 問題

之前連登見到討論有人架車深水埗畀人爆，得好少巴絲會覺得本身放袋喺當眼位係有問題

起碼我會覺得生命上冇咁危險，偷野打劫周圍都有。比較之前住west coast 出街，覺得Manhattan 其實已經好安全

冇乜點去NY其他地方 所以唔係好知。可能同Manhattan 好唔同

好似好複雜 研究吓先
第一次自己去
唔該哂Ching

Not true
Don't be pussy

Nyu既唔多香港人who are you...

NYU 係咪所有building 都要有卡先入得
之前想參觀下結果原本入唔到

我係Boston幾年都冇咩見到香港人

我唔係NYU學生🙈
我去參加個conference 做present 咋

Sounds勁! 介唔介意講邊個conference haha, 睇下有無興

Bronx其實冇大家想像中咁危險，有人撩你無視佢就得，但喺NY點都要stay alert既

p.s. 之前exchange間U喺Bronx，成日自己搭subway

fordham? 聽講天黑後嗰度都開始雜

係啊 所以學校有public safety，成日有車巡邏同10點後會喺subway station車我地番屋企
入夜主要係靜所以真係要小心盡量行大路，有時自己行番去會有力架撩，你黑面無視佢地同唔好有眼神接觸就得

而家就住緊bronx 我個頭好似係bronx 最安全嘅地方，夜晚12點由subway 行番屋企都冇問題

鍾意姐姐定妹妹

點睇new york knicks？

而家present到6月？
or你問定先

我都係Bronx喎

正喎, 好鍾意聽外國音樂, 雖然未必係popular music....

黎了G持

問定先咋
機票洒店都未book
酒店好L貴
唔知住邊頭方便D

外國音樂有冇話邊D？

indie嘢多, 最popular就the national, sigur ros, radiohead, animal collective 呢d

嚟緊會去屎島住 聽講悶到一個點但治安幾好 係咪真㗎?

都唔係冇治安差嘅地方, 有d area不時都有警車駐守
你邊頭?
史島最近愈嚟愈多支那人

會住係近beach到啊 大概8月過去
真係架 無MTA 咁唔方便都多支那人

我屋企行十分鐘到beach
而家朝朝返公架53都係多支那廢老

因為橋頭去brooklyn嗰d搭巴士都尚算快, 好多支那人買唔起brooklyn就買屎島
嗰陣我屋企買屎島都係鍾意佢相對地平同夠靜, 而家愈嚟愈貴(周圍都係), 同多大陸人, 以前隔離住波蘭人而家都變咗支

哇!睇黎係鄰居我5分鐘左右到

都係嘅! 聽講屎島係平d，好在我住嗰邊仲算少大陸人 鄰居係俄羅斯人，但嚟緊返學就有啲唔方便

Hey homie

其實我行得快都係個零字就到

可能同你同一個站

可能係! 我對你講嘅53號車有d印象haha以前返去都會自己搭巴士出brooklyn玩

Yo 力架

有人問佢先答，邊度炫富

Hi 小弟一直想搵個人問下果邊嘅生活係點，希望幫下手答下...

1.美國大學其實難唔難？係咪要群體生活eg同外國人溝通？利申好被動小學入過暑期課程根本適應唔到

2.如果想喺皇后區讀係咪得cityu?

3.香港DSE畢業5科2其實繼續香港asso好定去美國讀書好?如果美國應該讀大學定社區學院？利申DSE英文Level3
TOEFL ibt 63分